Ik weet echt niet of ik voelde dat ik dit deed voor Estella's naam, of dat ik blij was om over te dragen aan de man in wiens behoud ik me zozeer zorgen maakte over sommige stralen van de romanticus interesse die me al zo lang omringde.
Misschien de laatste mogelijkheid kan dichter bij de waarheid zijn.
Hoe dan ook, ik kon nauwelijks worden geweigerd om naar Gerrard Street te gaan die nacht.
Herbert's voorstellingen die, als ik dat deed, waarschijnlijk wel zouden moeten worden opgelegd en nutteloos geslagen, wanneer de veiligheid van onze voortvluchtige zou afhangen bij mij, alleen weerhield mijn ongeduld.
Voor zover begrepen, nogmaals en opnieuw herhaalde dat, wat er ook gebeurde, ik moest naar meneer Jaggers gaan Morgen vroeg ik eindelijk om me stil te houden en mijn pijn te doen verzorgd en thuis blijven.
De volgende ochtend vroeg gingen we naar buiten samen, en op de hoek van Giltspur Street door Smithfield, ging ik weg Herbert om de stad in te gaan en ging op weg naar Little Britain.
Er waren periodieke gelegenheden toen de heer Jaggers en Wemmick overgingen de kantooraccounts en vinkte de vouchers af en plaatste alle dingen Recht Bij deze gelegenheden nam Wemmick zijn boeken en papieren in Mr. Jaggers kamer, en een van de bedienden op de benedenverdieping daalde af naar de buitenkant kantoren Die bediende op de post van Wemmick vinden die ochtend, wist ik wat was er aan de hand; maar het speet me niet om meneer Jaggers en Wemmick te hebben samen, terwijl Wemmick dan voor zichzelf zou horen dat ik niets gezegd heb compromis hem.
Mijn uiterlijk, met mijn arm verbonden en mijn jas los over mijn schouders, begunstigde mijn object.
Hoewel ik Mr Jaggers een korte beschrijving had gegeven van het ongeluk zodra ik in de stad was aangekomen, maar ik moest hem alles geven de details nu; en de specialiteit van de gelegenheid veroorzaakte ons gesprek minder droog en hard zijn en minder strikt gereguleerd door de regels van bewijsmateriaal, dan het eerder was.
Terwijl ik de ramp beschreef, Mr. Jaggers stond, naar zijn gewoonte, voor het vuur.
Wemmick leunde terug in zijn stoel, starend naar mij, met zijn handen in de zakken van de zijne broek, en zijn pen horizontaal in de post.
De twee brutale casts, altijd onlosmakelijk verbonden met de officiële procedure, leek congestief te overwegen of ze niet op geur stoken het huidige moment.
Mijn verhaal eindigde, en hun vragen uitgeput, produceerde ik toen De bevoegdheid van Miss Havisham om de negenhonderd pond te ontvangen Herbert.
De ogen van meneer Jaggers trokken zich wat dieper in zijn hoofd Ik overhandigde hem de tabletten, maar hij gaf ze op dat moment aan Wemmick, met instructies om de cheque voor zijn handtekening te tekenen.
Terwijl dat was in de loop van het proces keek ik naar Wemmick terwijl hij schreef, en Mr. Jaggers, evenwichtig en wiegend op zijn goed gepolijste laarzen, keek op naar mij.
"Het spijt me, Pip," zei hij, terwijl ik de cheque in mijn zak stopte, toen hij het had getekend, "dat we niets voor je doen."
"Miss Havisham was goed genoeg om het mij te vragen," antwoordde ik, "of zij kon niets voor mij doen, en ik zei het haar. "
"Iedereen moet zijn eigen bedrijf kennen," zei Dhr.
Jaggers.
En ik zag De lippen van Wemmick vormen de woorden 'draagbare eigendom'.
